Дания — самая южная из скандинавских стран, расположенная на юго-западе от Швеции и на юге от Норвегии,
с юга граничащая с Германией по суше. Дания омывается Балтийским и Северным морями.
Территория страны включает в себя большой полуостров Ютландия и 409 островов Датского архипелага,
среди которых наиболее известны такие, как Зеландия, Фюн, Венсюссель-Ти, Лолланн, Фальстер и Борнхольм.

Дания — конституционная монархия, главой государства является монарх, который осуществляет
законодательную власть совместно с однопалатным парламентом — фолькетингом (179 депутатов).
Дания — член Евросоюза с 1973 года, но до сих пор не входит в Еврозону. Дания является одним из основателей НАТО
и Организации экономического сотрудничества и развития.